Asparagus scoparius és una espècie de planta de la família de les Asparagàcies endèmica de les Illes Canàries, concretament de Gran Canària, Tenerife i La Palma. És un arbust perenne que es troba a matollars costaners i vegetació termòfila. Floreix al març. 